<resources>
    <string name="app_name">PintiaApp</string>

    <string name="title_ciudad_vaccea">Trama urbana de la ciudad Vaccea</string>

    <string name="texto_vaccea">La organización urbana de las ciudades vacceas, como Pintia, refleja una planificación funcional adaptada al entorno natural.
        Estas ciudades se situaban estratégicamente cerca de recursos hídricos, como ríos o arroyos, y a menudo en zonas elevadas para facilitar su defensa.
        \nLas ciudades estaban divididas en áreas específicas, como:
        \n \t \t \t \t<b>Área Habitacional:</b>
        \n \t \t \t \t Con casas de planta rectangular o circular hechas de adobe, madera y cubiertas vegetales.
        \n \t \t \t \t <b>Áreas de Trabajo:</b>
        \n \t \t \t \t Incluyendo talleres artesanales para cerámica, metalurgia o textiles.
        \n \t \t \t \t <b>Cementerios:</b>
        \n \t \t \t \t Separados del núcleo urbano, como la Necrópolis de Las Ruedas en Pintia.
        \n \nLa trama urbana estaba protegida por sistemas defensivos avanzados:
        \n Murallas construidas con adobe y madera, reforzadas por bastiones.
        \n Fosos: Sistemas de defensa con varios niveles, como los tres fosos consecutivos en Pintia.
    </string>

    <string name="pregunta_vacceas1">¿Dónde solían ubicarse las ciudades vacceas?</string>
    <string name="vaccea_test1_opcion1">En llanuras sin ríos cercanos.</string>
    <string name="vaccea_test1_opcion2">En zonas elevadas y cerca de ríos o arroyos.</string>
    <string name="vaccea_test1_opcion3">Dentro de bosques densos.</string>
    <string name="vaccea_test1_opcion4">Dentro de bosques densos.</string>

    <string name="pregunta_vacceas2">¿Cuál era la principal función de los fosos en las ciudades vacceas?</string>
    <string name="vaccea_test2_opcion1">Servían como caminos para el comercio.</string>
    <string name="vaccea_test2_opcion2">Se usaban para recolectar agua de lluvia.</string>
    <string name="vaccea_test2_opcion3">Eran parte del sistema defensivo contra invasores.</string>
    <string name="vaccea_test2_opcion4">Se usaban como almacenes subterráneos.</string>



    <string name="title_foro">Foro de la ciudad romana</string>

    <string name="texto_foro">El foro era el centro político, administrativo, comercial y religioso de las ciudades romanas.
        En él se encontraban edificios clave como la basílica, templos, mercados y espacios para reuniones públicas.
        \n Estructura del foro:
        \n \t \t \t \t <b>Basílica y Edificios Administrativos:</b>
        \n \t \t \t \t Centro de gobierno local, donde se impartía justicia y se organizaba la ciudad.
        \n \t \t \t \t <b>Templos:</b>
        \n \t \t \t \t Lugares de culto a dioses romanos, que en Pintia podrían haber estado dedicados a deidades sincretizadas con creencias vacceas.
        \n \t \t \t \t <b>Mercados:</b>
        \n \t \t \t \t Espacios comerciales donde se realizaban transacciones y se vendían productos locales.
    </string>

    <string name="pregunta_foro1">¿Cuál era la función principal del foro en las ciudades romanas?</string>
    <string name="foro_test1_opcion1">Solo servía como un área de culto religioso.</string>
    <string name="foro_test1_opcion2">Era el centro político, administrativo, comercial y religioso.</string>
    <string name="foro_test1_opcion3">Un lugar exclusivo para el comercio de esclavos.</string>
    <string name="foro_test1_opcion4">Un espacio recreativo para juegos y espectáculos.</string>

    <string name="pregunta_foro2">¿Qué edificios se podían encontrar en un foro romano?</string>
    <string name="foro_test2_opcion1">Basílica, templos, mercados y espacios para reuniones.</string>
    <string name="foro_test2_opcion2">Circos, anfiteatros y teatros.</string>
    <string name="foro_test2_opcion3">Solo templos religiosos.</string>
    <string name="foro_test2_opcion4">Castillos y murallas defensivas.</string>





    <string name="title_romana">Trama urbana de la época romana</string>

    <string name="texto_romana">La planificación urbana romana se caracterizaba por su organización geométrica y funcionalidad, basada en un modelo de calles
        en cuadrícula y la integración de edificios clave para la vida pública. Este modelo permitió la creación de ciudades estructuradas y eficientes,
        muchas de las cuales aún influyen en el diseño urbano moderno. En Hispania, muchas ciudades indígenas fueron romanizadas siguiendo esta estructura.
        En algunos casos, se adaptaron a la topografía local en lugar de seguir un diseño completamente cuadriculado.
    </string>

    <string name="pregunta_romana1">¿Cómo se caracterizaba la planificación urbana romana?</string>
    <string name="romana_test1_opcion1">Con calles desordenadas y sin planificación.</string>
    <string name="romana_test1_opcion2">Con un modelo de calles en cuadrícula y edificios clave.</string>
    <string name="romana_test1_opcion3">Con viviendas construidas al azar sin espacios públicos.</string>
    <string name="romana_test1_opcion4">Con solo templos y mercados sin organización.</string>

    <string name="pregunta_romana2">¿Cómo se adaptó el urbanismo romano en Hispania?</string>
    <string name="romana_test2_opcion1">Se impuso siempre un diseño cuadriculado sin excepciones.</string>
    <string name="romana_test2_opcion2">No hubo cambios, las ciudades indígenas mantuvieron su estructura original.</string>
    <string name="romana_test2_opcion3">Se romanizaron muchas ciudades, pero algunas se adaptaron a la topografía local.</string>
    <string name="romana_test2_opcion4">Solo las ciudades más grandes siguieron el modelo romano, las pequeñas no cambiaron.</string>


    <string name="title_hoyos">Los hoyos</string>

    <string name="texto_hoyos">Los Hoyos es un área situada a unos 150 metros de la muralla de Pintia, en la zona de acceso hacia la ciudad.
        Se encuentra en un cruce de caminos estratégico y está relacionada con episodios bélicos ocurridos en la región durante la romanización.
        Los estudios indican que esta estructura pudo haber sido un muro de asedio romano, construido durante los conflictos sertorianos en el siglo I a.C.
        Su posición bloqueaba el paso natural hacia Pintia, dificultando el acceso a la ciudad y limitando los movimientos de los defensores vacceos.
    </string>

    <string name="pregunta_hoyos1">¿Qué se encontró en la zona de Los Hoyos en Pintia?</string>
    <string name="hoyos_test1_opcion1">Un templo dedicado a los dioses romanos.</string>
    <string name="hoyos_test1_opcion2">Un muro de mampostería con un foso profundo.</string>
    <string name="hoyos_test1_opcion3">Un anfiteatro para espectáculos.</string>
    <string name="hoyos_test1_opcion4">Un mercado vacceo.</string>

    <string name="pregunta_hoyos2">¿Cuál es la posible función de la estructura hallada en Los Hoyos?</string>
    <string name="hoyos_test2_opcion1">Un puente para cruzar el río Duero.</string>
    <string name="hoyos_test2_opcion2">Un almacén de cerámica vaccea.</string>
    <string name="hoyos_test2_opcion3">Un campamento para comerciantes.</string>
    <string name="hoyos_test2_opcion4">Un muro de asedio construido por los romanos.</string>



    <string name="resultados_title">Resultados de los test</string>
    <string name="resolver">RESOLVER</string>

</resources>